【邊個做嘅？】「請勿抓幼蟬來吃」 日本公園豎立中英文告示指有人大量捕捉

公園設置告示板禁止抓蟬的幼蟲來吃(互聯網)

夏蟬唧唧，令人一聽就倍添夏意，不過日本最近似乎有人大量捕捉蟬幼蟲來吃，令公園方面豎立告示牌，引起民眾議論紛紛︰到底是誰這樣做呀？

埼玉縣川口市的青木町公園綜合運動場內，當局設置了告示板，以日文、英文以及中文寫著︰「請不要在公園內抓蟬的幼蟲等生物食用。」據市政府表示，由於收到數名市民投訴，表示有人大量捕捉幼蟬，形容「膠瓶內裝得很滿」，因而最近設置這個告示板，並加上「食用」的字眼。

這塊告示板引來網民熱烈討論，住在運動場附近、每天都來運動的75歲伯伯表示︰「有時會看到小孩抓蟬來玩，但沒看過也沒聽過有人抓來吃的。很好奇誰會吃。」

不過市政府表示，不會限制兒童採集昆蟲等活動，自從設置了告示板後，就沒有再收到民眾投訴了。預計過了蟬鳴時期後，就會把告示板撤掉。

日本《朝日新聞》

嬴國人去日本搵食

好似有d日本網紅話蟬好好食

比我搵到隻youtuber支那仔食蟲

蟬唔係中藥藥材之一咩

蟬殻係
仆街 打住日本種 日本藥可以賣貴好多倍

吹到可以壯陽？

中文字牌就夠

唔洗問阿貴，得一種人會做

岩

如果係事實，就唯有係事實

屌養大佢嘛，速度最高，每回合狂升速度，唔夠血就閃人接力棒

贏國

如果唔係中國人做

一個月後日本的小朋友只能在課本上看到「蟬」

網你老母紅？

支那人劣根性

唔洗問都知乜水做

琦玉勁撚多中國人, 有條中國村tim

川口市蝗蟲仲多撚過蟬